[呀邊個點睇]黎定基：施虐者以性羞辱他人宣洩權力

今日網上再流傳新一條疑似港大宿生欺凌同學的短片，慘遭欺凌的男生被多人按壓在床上，再遭人以陽具抽打頭部，全程無法反抗。城大犯罪學家兼香港性教育會會長黎定基稱：「好多人覺得性係羞恥，所以施虐者利用性作為羞辱他人嘅工具，甚至當眾作出如此行為，係宣洩權力嘅表徵，令被虐者更加難過，影響其自尊心及對性嘅觀念。」

被欺凌人士若心靈受創，甚至有自殺傾向的話，黎定基建議事主應主動求助，接受心理輔導及人際關係再培訓，令他重新接受自己及正面面對不快的經歷。否則，受害人會感到自卑，甚至憎恨自己的性器官，害怕與人交往，對性關係感厭惡及恐懼。

黎定基又稱，九七回歸以來，政府缺乏全面的性教育政策，公眾或許有足夠的生理性知識，卻缺乏心理上的性知識，例如如何面對身體上的變化，以及不應利用性器官作為侮辱他人的手段等，他促請當局應全面檢討性教育政策，以解決現時奇怪的社會現象。

教育界立法會議員葉建源對事件感詫異，指事件屬明顯且嚴重的欺凌行為，「玩時玩應有界限，尊重他人，尊重自己，要為自己行為負責。」